#гагарин #денькосмонавтики  #музыка@litota  Всем хорошего дня! ;)

#фото@litota Сделайте разгрузочный день...Не грузите себя! Доброе утро!

Сегодня отмечается Всемирный день рок-н-ролла, День мецената и благотворителя в России, Сонгкран -Тайский Новый год, Конкурс цветов (Bloemen Corso) в Нидерландах.

Всем хорошего дня! "Обрати внимание — у кошек нет ни одного некрасивого движения". Ты удивишься, до какой степени легко утром вставать с постели, если предстоит делать то, что не вызывает желания выброситься в окно. 
 
Сесилия Ахерн "Там, где заканчивается радуга" — Самое обидное то, что мне с ней хорошо. 
— А ей с тобой? 
— А когда ей хорошо, она не со мной… 
 
Элджернон Флауэрс "Монолог в четырех стенах" В любой момент нашей жизни имеет значение только то, каковы мы и что делаем, а вовсе не то, какими мы планируем стать и что собираемся сделать. 

Джон Р. Р. Толкин А и не держит себя в руках
Целует будто наказывает
Нет такого закона пока
Говорит и показывает

Не придуман еще мой мир
Оттого голова легка
Нет звезды еще в небе и
Нет закона пока…

Говорит и показывает…
Говорит и показывает

А песню музыку не пою
Просто камень о камень бью
Просто небо стаканом пью
Вот и шатает слегка

Чего ради как зверь дышу
Будто радио белый шум
Что же будет с тобой, ой
Если я попрошу…

Говори и показывай…
Говори и показывай

А растворись пропади совсем
Только свет не указывай
Нет такого закона пока
Говорит и показывает

Не придуман еще мой мир
Оттого голова легка
Нет звезды еще в небе и
Нет закона пока…

Говорит и показывает…
Говорит и показывает

#тексты@litota  Ирина Сазонова 🖤🖤🖤👹  Админы только что вернулись с  нового «Хэллбоя». Столько мяса мы не видели давно😱😄За Бабу Ягу и избушку на курьих ножках им, конечно, отдельный респект😄
А какой фильм вы посмотрели последним и какую оценку от 1 до 5 ему дадите?

«Хэллбой» на все 5, если вы любите трэш))

#будниадминовлитоты #литотасоветует@litota Короткометражка "Быстрее скорости света"

В недалёком будущем люди научились бороздить просторы космоса на невероятных скоростях. И главному герою этого короткометражного фильма Адама Штерна (Adam Stern) предстоит стать первым человеком, который сможет перемещаться быстрее скорости света. 
Однако новые возможности подразумевают неизвестное. С чем или с кем командор столкнётся в бескрайней глубине космоса? Скидывайте в комментарии песни про космос! 

#музыка@litota Дорогие друзья! Хочу рассказать вам об одном паблике во «ВКонтакте». Его основатель – молодой гитарист из Омска, мечтающий стать рок-звездой. Помимо его песен – их записано пока только две, так как цены в звукозаписывающих студиях оставляют желать лучшего – в группе выкладываются подборки песен, занимательные статьи, рок-мемчики и просто классные посты. Ну а стоит ли ожидать плохого контента от группы, идейный вдохновитель которой – ручная крыска Бонни? (тезка Бонни Паркер и большой фанат хэви-метала: не послушает – не поест). 
Итак, если вам надоел второсортный пошлый юмор, нескончаемый бред нашей современной эстрады, много раз повторяющиеся подборки одних и тех же песен и постов, то тебе к нам - заходи и подписывайся - https://vk.com/izgibloktya 4 способа преодолеть творческий кризис

Что делать, если вдохновение улетучилось в неизвестном направлении и не думает возвращаться обратно? Редактор и писатель Брэндон Тёрнер (Brandon Turner) знает целых четыре способа выйти из этой не самой приятной ситуации.

1. Используйте «детсадовские» уловки

Вспомните, когда вы были ребёнком, учителя наверняка не раз предлагали вам выполнить задание, в котором необходимо было заполнить пробелы недостающими словами. Что-то вроде этого:

Мой любимый цвет — ________.
Имя моей мамы — ________.
Когда я вырасту, я хочу стать ________, потому что ________.
Вряд ли вы тогда испытывали какие-то особые затруднения выполняя это задание, правда ведь? Ни о каких творческих блоках и речи не шло. Причина такой простоты в том, что тема была уже заранее определена и всё, что от вас требовалось, — это просто-напросто вписать нужные слова в подходящие места.

Именно поэтому заполнение пробелов в работе считается самым лёгким способом преодолеть писательский блок. Вам поможет детальный план действий. Чем больше подробностей и тонкостей вы сможете предварительно обдумать и мысленно поместить в свой пока ещё воображаемый текст, тем легче будет его в конечном счёте написать.
Самое трудное в работе — процесс принятия решений. Поэтому если вы справитесь с этой задачей заранее, то намного облегчите себе жизнь. Не усложняйте: когда вы понимаете, что не можете сдвинуться с мёртвой точки, просто вспомните про этот наивный детсадовский метод.

2. Берите пример с профессиональных спортсменов

Вы когда-нибудь видели, как профессиональный гольфист готовится загнать шарик в лунку? Обращали внимание, как баскетболист реализует штрафной бросок? Или как бейсбольный питчер подаёт мяч?
Когда спортсмены собираются выполнить трюк, который проделывали уже миллион раз, они практически всегда придерживаются какого-то заранее установленного порядка. Например, делают три шага вправо, прокручивают мяч в руке или отбивают его от пола. У них у всех есть маленький ритуал, который предшествует рутинному действию.

Для чего им это? Заранее установленный порядок помогает настроиться на правильное выполнение действия и усиливает своеобразное «мышление успеха». Те же правила работают и для писателей. Самое время придумать для себя парочку ритуалов.

Когда Брэндон Тёрнер (Brandon Turner) писал свою первую книгу, его распорядок дня был очень прост:
Встать в 5:30.
Выпить стакан воды.
Сделать пятиминутную зарядку.
Немного посидеть на диване (всегда на одном и том же месте).
Открыть ноутбук.
Просмотреть заранее продуманный план действий.
Начать «заполнять пробелы».
Брэндон уверяет, что следовал этому графику ежедневно на протяжении ста дней и ни разу не сталкивался с творческим кризисом. Благодаря чёткому режиму дня он сразу же приступал к работе, ограничив воздействие всех отвлекающих факторов, которые могли бы привести к потере работоспособности.

Вот несколько рекомендаций, которые помогут вам быстрее войти в рабочий ритм:
Пишите в одном и том же установленном месте.
Пишите в одно и то же время.
Слушайте перед работой одну и ту же песню.
Используйте для письма один и тот же текстовый редактор.
Пишите каждый день. Ничто не убивает установленный порядок быстрее, чем выходные.

3. Добавьте немного странности

Этот пункт может показаться вам немного диковатым, но Брэндон уверяет, что это один из лучших способов преодолеть трудности, которые могут возникнуть при письме.

Во-первых, решите, для кого вы пишете. Нет, не надо придумывать абстрактный персонаж какого-то пола, возраста или профессии. Найдите настоящего, реально существующего человека, для которого вы будете писать.

Просмотрите своих друзей в социальных сетях и выберите одного конкретного человека. Возможно, это будет ваша мама, какой-то другой родственник или малознакомый парень, с которым вы учились в старшей школе.
После того как вы нашли счастливчика, распечатайте его фотографию (да, это именно тот момент, когда всё начинает становиться странным). Не стоит печатать огромный портрет, ограничьтесь маленькой фотокарточкой. Поместите её неподалёку от своего рабочего места (иголки в неё втыкать не надо).

Теперь всё, что от вас требуется, — писать для этого человека. Как бы вы объяснили тему ему или ей? Как рассказали бы свою историю? Получается, что, вместо того чтобы писать некоему неизвестному читателю, вы теперь пишете для определённого человека. Удивительно, но эта небольшая уловка реально работает.

4. Пишите как можно больше

Зачастую причиной творческого тупика становится не отсутствие вдохновения, а банальная самокритика. Вы начинаете писать, потом перечитываете, и через мгновение вас уже переполняет тотальное недовольство собой. Единственный вопрос, который вы в данную секунду задаёте себе: «Кто вообще написал эту чертовщину?»

Вместо этого просто притормозите. Остановитесь, возьмите паузу. Вы сейчас слишком выбиты из колеи, чтобы двигаться дальше, в вас закралось сомнение относительно ваших писательских навыков. Именно поэтому вы пробуксовываете.

#статьи@litota Идеальный план👌

#приколы@litota  Аудиокнига: Гарри Гаррисон - Война с роботами

Вся Земля превращена в поле боя, который ведут две враждующие стороны. Все военные действия выполняют роботы, люди только командуют армией из главного подземного штаба. Роботы показаны во всех возможных вариациях — добрые, злые, любящие, ненавидящие, создающие, разрушающие. 
 
Гаррисон хотел показать и показал роботов как холодных машин, так и как умеющих чувствовать, наделённых человеческими желаниями, эмоциями и пороками.

#книги@litota Сигурд и мертвая голова

Враг может отомстить тебе даже после своей смерти. В этом убедился ярл Оркнейских островов Сигурд Эйстейнссон, прозванный Могучим. Он был свирепым и безжалостным воином, грозой Шотландии, которую не раз грабил и обкладывал данью. Однажды шотландский правитель Маэл Бригте решил отказаться от выплаты дани и предложил ярлу дуэль. Условия были таковы: на поле битвы выходят Маэл и Сигурд – и по 40 бойцов от каждой из сторон. Правитель оркнейских островов согласился, но привел на поле в два раза больше воинов. Маэл был побежден и обезглавлен. Сигурд привязал голову поверженного вождя к луке седла и отправился домой. Всю дорогу трофей болтался из стороны в сторону – нога всадника оказалась до крови исцарапана зубами мертвого шотландца. А потом был сепсис. И ярл последовал за своим побежденным соперником.  Почему евреи и арабы пишут справа налево, а все остальные — наоборот? 

Задумывались ли вы когда-нибудь, почему еврейская и арабская письменность имеют одну явную особенность, а именно написание справа налево? Оказывается, тому есть вполне практичное объяснение.

Дело в том, что еврейская и арабская письменность возникла на основе древневавилонского клинописного письма, а западная традиция письма — из древнеегипетского папирусного письма.

Чтобы объяснить наглядно, в чем же между ними отличие, включим воображение. Представьте, что перед вами лежит папирус, а в руках у вас стило (тонкий ножичек). Мы нарезаем иероглифы правой рукой (85% людей — правши). При этом, то, что написано справа от нас, закрыто, зато прекрасно видно то, что слева. Возникает вопрос: как вам удобнее писать? Конечно, слева направо, поскольку так удобно видеть, что уже написано.

А теперь возьмите в руки камень, молоток и зубило. Молоток в правую руку (85%), зубило — в левую. Начнем высекать клинописные иероглифы. Левая рука с зубилом нам надежно закрывает то, что написано слева, зато то, что справа, нам хорошо видно. Как нам удобнее писать? В этом случае - справа налево.

Кстати, если внимательнее присмотреться к буквам еврейского алфавита, то можно заметить, что их своеобразная конфигурация свидетельствует о том, что изначально буквы высекались на чем-то твердом. Такие буквы гораздо проще изобразить зубилом, а не пером.

Конечно, с тех пор камень перестал быть единственным долговечным хранителем информации, но правила письма уже сформировались, так что было принято решение не менять правила письменности кардинальным образом.

#статьи@litota #гагарин #денькосмонавтики #музыка@litota #статьи@litota #музыка@litota По скромным подсчетам, во вселенной около 100 000 000 000 галактик, часто разделенных десятками миллионов парсеков близкого к вакууму пространства, в каждой по 300 000 000 000 звезд. Мы находимся на отшибе одной из этих галактик, летая вокруг никчемной маленькой желтой звезды на еще более никчемном куске тверди по имени Земля; от нас ничего не зависит. Мы — ничто — это наиточнейшее приближение. Мы ничего не определяем. Мы поднимаем голову и видим, как мерцают звезды — и многих из них давным-давно нет, да и были они не там, где мы их видим. И ни одна из них не зажглась и не погасла — и никогда не зажжется и не погаснет — по нашей воле. Мы — ничто. Мы — величайшая случайность среди случайностей, и этот мир — даже если его кто-то сотворил — не улыбается нам и не подготовлен для нас — в фактически 100% точек этого мира мы моментально умрем. И сколько мы можем доныне судить — мы одни, одни в холодном, бездушном, равнодушном, безличном и необъятно огромном мире, в котором вопль наш не слышен, роль наша — отсутствует, ценность наша — нуль, одиночество наше — неизмеримо.

С днем космонавтики.

#мысли@litota Это все проделки триклятых американцев Оренбургское Высшее Авиационное училище, в котором учился Юрий Гагарин, как иллюстрация того, что стало со всей нашей космонавтикой...

#жиза@litota #гагарин #денькосмонавтики  Собакен поздравляет всех с Днем космонавтики! ;) #гагарин #денькосмонавтики #сегодня@litota Доброе утро, друзья!

Сегодня отмечается Всемирный день авиации и космонавтики (Международный день полета человека в космос), День работников науки в Казахстане, Всемирный фестиваль овсянки. 

Также в этот день родился русский драматург Александр Островский. #музыка@litota #музыка@litota #денькосмонавтики Куда бы ты ни пришел, найдешь там лишь то, что принес с собой. 

Аму Мом Не корчите из себя ничего, простота есть отпечаток гения. 

Л. Берне Расстреляли рассветами память, бредущую в поле
Исходили всю воду, а берега до сих пор нет
Поменяли, не глядя, на правду свободную волю
Да пожгли фонари, не познав, где кончается свет
Я не сплю, мое время, как смертник скребет по бумаге
Я в конюшне для птиц, я в плену отношений ко дну
У бездомного пса видишь больше ходячей отваги
Как, подняв свою лапу, он лечит больную страну
Сколько веры в огне, сколько верности в тающем снеге
Так темно, я в аду иль за пазухой брата Христа
Ты бросаешь цветы на могилу, закутавшись в неге
Я лечу, как солдатики в счастье с гнилого моста
Съели жизнь в одночасье, десерт как всегда будет голод
Мы бросали слова в ROCK'n'ROLL как незрячих щенков
Рано утром в тумане теплом отражается холод
Блеск ненужных, и, сданных в уценку, счастливых подков
Я не знаю как жить, если смерть станет вдруг невозможна
Память вырвать не просто, как выклянчить песнею дождь
Имена на дверях перелистывая осторожно
Не заметишь как на пол гербарием выскользнет вождь
Раздарил всем по сердцу себе ничего не оставил
Чьи-то звезды вокруг, а мои перекрестки пусты
Вот и кончился бал я последнее в брюки заправил
Мы поклонникам вместо автографов ставим кресты
Золотая луна цвета спелого зрелого яда
Как стрелок за окном целит мне в оловянную грудь
Все года по домам провожаю последнего взглядом
Твое вечное "знаю" - запомнит, и наше чуть-чуть

#тексты@litota Иногда нужно всё разрушить, спалить всё дотла, чтобы потом начать всё сначала. 
 
Ирвин Уэлш  Экранизация

"Принцесса Токхе" - фильм, снятый по роману-бестселлеру "Последняя принцесса" 2009 года, автор Kwon Bi-young. 
 
Младшей дочери последнего корейского императора Коджона было шесть лет, когда её отец умер, и страна окончательно стала колонией Японии. Несмотря на то, что девочка была ребенком не королевы, а любимой наложницы покойного монарха, оккупанты всё равно решили использовать маленькую Токхе в качестве высокопоставленной заложницы. 
 
В 1925 году под видом необходимого для каждого ребенка из царской семьи образования последнюю корейскую принцессу вывезли в Японию, где её вскоре пристроили в элитную школу и сосватали за юного графа из клана Со. Принцесса была тихой и послушной. Вот только ходила во сне и не только, а также забывала есть и пить. Пройдет несколько лет и врачи поставят диагноз — преждевременная деменция.

#видео@litota А вы куда собираетесь поехать? :) 

#разговоры@litota I или l все же? 
Ваши варианты?   Аудиокнига: Николас Спаркс - "Дневник памяти" 

Это - не "любовный роман", а роман о любви. О любви обычных мужчины и женщины - таких, как мы… 
Почему же эта книга стала абсолютным бестселлером во всем мире? 
Почему она трогает душу читателей самого разного возраста и интеллектуального уровня? 
Как Николасу Спарксу удалось повторить сенсационный успех "Истории любви" и "Неспящих в Сиэтле"? 
Почему фильм, снятый по роману "Дневник памяти", имел огромный успех во всем мире? Объяснить это невозможно. 
Прочитайте "Дневник памяти" - и поймете сами!

#книги@litota Забеременела она похоже по такому же принципу Отрывок из книги Я.И.Перельмана "Занимательная физика". 

«Земля, остановись!»

У известного английского писателя Герберта Уэллса есть фантастический рассказ о том, как некий конторщик творил чудеса. Весьма недалекий молодой человек оказался волею судьбы обладателем удивительного дара: стоило ему высказать какое-нибудь пожелание, и оно немедленно же исполнялось. Однако заманчивый дар, как оказалось, не принес ни его обладателю, ни другим людям ничего, кроме неприятностей. Для нас поучителен конец этой истории.

После затянувшейся ночной попойки конторщик-чудодей, опасаясь явиться домой на рассвете, вздумал воспользоваться своим даром, чтобы продлить ночь. Как это сделать? Надо приказать светилам неба приостановить свой бег. Конторщик не сразу решился на такой необычайный подвиг, и когда приятель посоветовал ему остановить Луну, он, внимательно поглядев на нее, сказал в раздумье:

«— Мне кажется, она слишком далеко для этого… Как вы полагаете?

— Но почему же не попробовать? — настаивал Мейдиг (так звали приятеля. — Я. П.). — Она, конечно, не остановится, вы только прекратите вращение Земли. Надеюсь, это никому не повредит!

— Гм, — сказал Фотерингей (конторщик. — Я. П.), — Хорошо, попробую. Ну…

Он стал в повелительную позу, простер руки над миром и торжественно произнес:

— Земля, остановись! Перестань вращаться! Не успел он договорить эти слова, как приятели уже летели в пространство со скоростью нескольких дюжин миль в минуту.

Несмотря на это, он продолжал думать. Меньше чем в секунду он успел и подумать и высказать про себя следующее пожелание:

— Что бы ни случилось, пусть я буду жив и невредим!

Нельзя не признать, что желание это было высказано во-время. Еще несколько секунд, — и он упал на какую-то свежевзрытую землю, а вокруг него, не принося ему никакого вреда, неслись камни, обломки зданий, металлические предметы разного рода; летела и какая-то несчастная корова, разбившаяся при ударе о землю. Ветер дул со страшной силой; он не мог даже приподнять голову, чтобы оглянуться вокруг.

— Непостижимо, — воскликнул он прерывающимся голосом. — Что случилось? Буря, что ли? Должно быть, я что-нибудь не так сделал.

Осмотревшись, насколько позволял ему ветер и развевавшиеся фалды пиджака, он продолжал:

— На небе-то, кажется, все в порядке. Вот и Луна. Ну, а все остальное… Где же город? Где дома и улицы? Откуда взялся ветер? Я не приказывал быть ветру.

Фотерингей попробовал встать на ноги, но это оказалось совершенно невозможным, и потому он подвигался вперед на четвереньках, придерживаясь за камни и выступы почвы. Идти, впрочем, было некуда, так как, насколько можно было видеть из-под фалд пиджака, закинутых ветром на голову пресмыкающегося чудодея, все кругом представляло собою одну картину разрушения.

— Что-то такое во вселенной серьезно испортилось, — подумал он, — а что именно — неизвестно.

Действительно, испортилось. Ни домов, ни деревьев, ни каких-либо живых существ — ничего не было видно. Только бесформенные развалины да разнородные обломки валялись кругом, едва видные среди целого урагана пыли.

Виновник всего этого не понимал, конечно, в чем дело. А между тем оно объяснялось очень просто. Остановив Землю сразу, Фотерингей не подумал об инерции, а между тем она при внезапной остановке кругового движения неминуемо должна была сбросить с поверхности Земли все на ней находящееся. Вот почему дома, люди, деревья, животные — вообще все, что только не было неразрывно связано с главной массой земного шара, полетело по касательной к его поверхности со скоростью пули. А затем все это вновь падало на Землю, разбиваясь вдребезги.

Фотерингей понял, что чудо, им совершенное, не особенно удачно. А потому им овладело глубокое отвращение ко всяким чудесам, и он дал себе слово не творить их больше. Но прежде нужно было поправить беду, которую он наделал. Беда эта оказалась немалою. Буря свирепела, облака пыли закрыли Луну, и вдали слышен был шум приближающейся воды; Фотерингей видел при свете молнии целую водяную стену, со страшной скоростью подвигавшуюся к тому месту, на котором он лежал. Он стал решительным.

— Стой! — вскричал он, обращаясь к воде. — Ни шагу далее!

Затем повторил то же распоряжение грому, молнии и ветру.

Все затихло. Присев на корточки, он задумался.

— Как бы это опять не наделать какой-нибудь кутерьмы, — подумал он и затем сказал: — Во-первых, когда исполнится все, что я сейчас прикажу, пусть я потеряю способность творить чудеса и буду таким же, как обыкновенные люди. Не надо чудес. Слишком опасная игрушка. А во-вторых, пусть все будет по-старому: тот же город, те же люди, такие же дома, и я сам такой же, каким был тогда».

#статьи@litota Внезапный поворот!  Угадайте город по фото :) Годнота от молодых команд радует 
 
[club105440026|Solution] - Нам ещё не поздно научиться жить ч.1 (2019) #словарь@litota Случай с Ассанжем иллюстрирует одну старую как мир истину - «Сказка всегда заканчивается». Посольство Эквадора в Лондоне, где он скрывался от британских и американских властей, выдало его полиции. 

Свобода слова, как известно, приветствуется в разумных пределах, и Джулиан сразу попал под «каток» американского розыска, в попытке получить убежище, он отправился в Швецию, где ему тут же «пристегнули» дело об изнасиловании. Затем Ассанжа задержали в Лондоне, но американцам не выдали, и выпустили под залог. Ценным мигом свободы Ассандж воспользовался для новой попытки получить убежище — на этот раз Эквадора. В итоге незадачливый борец за правду прожил в лондонском посольстве южноамериканской страны 7 лет. 

Однако куда большей глупостью оказалась публикация WikiLeaks об офшорной компании INA Investment, принадлежащей брату президента Эквадора Ленину Морено, теперь главе государства грозит импичмент. Чем тут думал Ассанж тоже остается загадкой, возможно он попытался давить на главу Эквадора с тем, чтоб все же получить убежище на территории страны.

В любом случае, даже если Ассанж настолько глуп, что по своей воле опубликовал такую информацию, эта история показывает, что европейские страны и США ни в хуй не ставят пресловутые права человека (за которые они готовы уничтожить любую страну) и свободу распространения информации, когда дело касается больших бабок и больших должностей, словом, «все как у людей».

https://twitter.com/wikileaks/status/1116295654094118912 10 картинок о том, что с женщинами не соскучишься 😄

#жиза@litota Очередь в любом нашем гос.учреждение😄

#приколы@litota Основателя Wikileaks Джулиана Ассанжа лишили убежища в посольстве Эквадора в Лондоне. Он сразу же был задержан полицией. 

Как думаете, чем закончится эта история?  Сегодня всем мире отмечается Международный день освобождения узников фашистских концлагерей. Она установлена в память об интернациональном восстании узников концлагеря Бухенвальд, произошедшем 11 апреля 1945 года.

22 марта 1933 года в Дахау начал действовать первый концентрационный лагерь в нацистской Германии, а в последующие годы фашисты создали огромную сеть этих лагерей, превращенных в места организованного систематического убийства миллионов людей.

Всего на территории Германии и оккупированных ею стран действовало более 14 тысяч концлагерей, гетто и тюрем. По признанию самих эсэсовцев, узник, продолжительность жизни которого в лагере составляла менее года, приносил нацистам почти полторы тысячи рейхсмарок чистой прибыли.

За годы Второй мировой войны через лагеря смерти прошли более 20 миллионов человек из 30 стран мира, из них 5 миллионов — граждане Советского Союза. Примерно 12 миллионов человек так и не дожили до освобождения, среди них — около 2 миллионов детей.

11 апреля 1945 года узники Бухенвальда (Buchenwald) подняли интернациональное восстание против гитлеровцев и вышли на свободу. Кажется, так давно это было. Но только не для тех, кто прошел сквозь ужасы фашистских застенков. Биографии этих людей — это настоящие уроки мужества для молодого поколения. 

На Нюрнбергском процессе в 1946 году международный трибунал признал, что заключение в неволю мирных граждан иностранных государств, равно как и использование в принудительном порядке их труда в интересах Германии, является не только военным преступлением. Оно было квалифицировано как преступление против человечества.

#статьи@litota Попробуйте проследить за одним человечком :) Доброе утро!

Сегодня отмечается Международный день освобождения узников фашистских концлагерей, День Конституции Республики Крым, День Хуана Сантамария в Коста-Рике.

В этот день было впервые упомянуто слово «Москва» (1147), Император Александр II утвердил государственный герб России – двуглавого орла (1857), был основан город Тель-Авив (1909), была создана Международная организация труда (МОТ) (1919), Керчь была освобождена от фашистских войск (1944), произошло вооруженное восстание узников концлагеря Бухенвальд (1945).

Сегодня родился российский писатель-фантаст Сергей Лукьяненко. #музыка@litota У каждой книги есть душа. Душа того, кто ее написал, и души тех, кто читал и переживал ее, и мечтал над ней. 
 
Карлос Руис Сафон "Тень ветра" По-моему, нет ничего хуже, когдa пpивязываешьcя к человекy и, кaк больной, ждешь от него звонка или сообщения, а емy тaм и без тебя xopошо...

#мысли@litota Продвинуться вперед — значит понять, что вопрос, который тебя мучил, потерял смысл.

Антуан де Сент-Экзюпери
"Цитадель" Твой путь 
Осенний ветер 
Степной орел 
Расправляет крылья, 
Твой путь 
Тугою плетью 
Заметает каждый шаг пылью 

Твой путь 
По костям земли, 
Твой путь 
По цепям воды 
На упругих лапах 
Звери шли, 
Чуя запах беды 

Зов крови 
На броне драконьей 
Полыхнуло солнце 
Зов крови 
Давно ли ты понял 
Что никто не вернется 

На великой охоте 
Начинается день, 
Пляшет солнечный знак 
На струне тетивы 
За спиною бесшумно 
Стелется тень 
В переплетенье 
Из жесткой травы 

Льется путь по хребтам 
Одичавших гор 
По сухим ковылям 
Да по перьям седым 
Где смерть жжет костер 
Ты вдыхаешь дым 

Зов крови 
Ястребиное зрение 
Человечьи глаза 
Зов крови 
Разгорелись поленья 
Не вернутся назад 
Зов крови 

И смеется сталь 
От крови пьяна 
Знаешь, как тебя ждали здесь? 
Не было жизни, 
Была лишь война. 
Легким шагом ты входишь в смерть. 

Расползается, тлея, ткань бытия, 
Ярость светла, словно факел, клинок. 
И не нижний мир получит тебя, 
А с улыбкою встретит 
Воинственный бог 

Зов крови 
Смерти волчьим оскалом 
Ты в лицо усмехнешься 
Зов крови 
Ты всегда знал 
Что не вернешься. 
Зов крови 
Зов крови

#тексты@litota  Счастье матери, как маяк, освещает будущее, но отражается и на прошлом под видом воспоминаний. 

Оноре де Бальзак  #музыка@litota Фантастические летающие книги мистера Морриса Лессмора 

Режиссеры: Уильям Джойс, Брэндон Олденбург

Великолепная короткометражка, рассказывающая об удивительной стране, которую населяют живые книги. Маленькие и большие, молодые и старенькие, веселые и печальные - все они хотят, чтобы кто-нибудь о них заботился. 
И, разумеется, чтобы кто-нибудь их читал.

Еще больше интересного ты найдешь здесь - [club42942429|Литота] ;)

#видео@litota Самая неожиданная развязка в видео Подберите трек к картинке: Почему говорят «Заруби себе на носу»?
#всеобовсем@litota 

Порой пытаясь в который раз предупредить человека о чем-нибудь важном, мы употребляем фразу «заруби себе на носу». Но что же она в действительности означает и откуда произошла?

Оказывается, это крылатое выражение совсем не имеет отношения к нашему носу. Просто в старину под словом «нос» подразумевали не только орган обоняния, но также и памятные досочки, на которых люди делали насечки или зарубки, чтобы не забыть о предстоящих делах, имеющих для них большое значение. Так фраза «заруби себе на носу» живет и по сей день, а вот ее изначальное значение утратило свой смысл.  Аудиокнига: Евгений Гришковец — "Асфальт" 
 
"...Я знаю так много умных, сильных, трудолюбивых людей, которые очень сложно живут, которые страдают от одиночества или страдают от неразделенной любви, которые запутались, которые, не желая того, мучают своих близких и сами мучаются. То есть людей, у которых нет внешнего врага, но которые живут очень не просто. Но продолжают жить и продолжают переживать, желать счастья, мучиться, влюбляться, разочаровываться и опять на что-то надеяться. Вот такие люди меня интересуют. Я, наверное, сам такой".

#книги@litota Админы сегодня бродят по питерским парадным. А вы чем занимаетесь? Один из админов совсем не умеет рисовать. А вы умеете?   🤘🏻🔥 Как всё успевать😉

Ступень 1: Не откладывай на завтра то, что можно не делать вообще.

Прежде чем пытаться сделать все, из этого "все" надо вычерпать все не нужное. И это больше, чем вы думаете. Причем вам нужен именно отказ от выполнения 99% действий, а не откладывание на потом.
Отложив на потом, вы положили нужное дело в копилку вашего стресса и вместе с ним растите угрызения совести из-за того что вы ничего не успеваете. Когда вы отказались от дела, то вы чувствуете свободу и прилив сил.

В большинстве своем это срочные экстренные ситуации, которые разрешатся сами по себе или без вашего участия. Они не входят в сферу вашей ответственности в жизни.

Вывод: отказывайтесь от большинства дел вообще, срочность - это иллюзия.

Ступень 2: чтобы все успеть, не делай то, что за тебя могут сделать другие.

Существуют дела, от которых нельзя полностью отказаться. Проекты должны продвигаться вперед, проблемы должны решаться, и холодильник должен пополняться. Но это не означает, что вы должны это делать сами, делегируйте. Я придумал для себя поговорку, которая мне помогает успевать делать все: “единственное, что нельзя делегировать - это поход к зубному, хотя если у тебя вставная челюсть, то и здесь уже можно что-то придумать.”

Это не вопрос успеть спихнуть все свои обязательства кому-то. Здесь надо думать так – у разных людей есть разные таланты, и все мы проходим через разные стадии жизни. На этом этапе вам надо заниматься одним делом, а тем, кому вы делегируете — другим. Если вы умеете делегировать, то вы многому их научите в процессе совместной работы.

Ступень 3: не давай другим те задания, которые тебя развивают.

Бывают ситуации, когда есть, кому делегировать, но навыки, необходимые для выполнения задания вам пригодятся самому. Здесь надо думать долгосрочно. Одноразовые задания поручайте специалистам, платите им деньги и вы будете успевать все сделать в жизни. Но то, что является жизненно важным для вашего успеха, то, что нужно будет делать через 5 лет лучше, чем сегодня, надо освоить самому.

Это не вопрос экономии, это вопрос качества выполнения работы. Есть хорошая поговорка “никто не знает о болезни так много, как сам больной”. Это потому что его “болезнь” заботит его самого больше, чем даже врача.

Т.е в качестве примера — как продавать или как рекламировать свой бизнес, надо учиться самому. Вы его знаете лучше, чем кто-либо другой. Как продвигать сайт компании — надо знать самому, а то деньги не просто улетят в трубу, а будут лететь туда постоянно. А детали, такие как логотип или наружную рекламу, конечно, надо делать совместно с креативным рекламным агентством. У вас никогда не будет времени овладеть фотошопом до их уровня, не говоря уже о полезных идеях, которые вам могут там предложить.

Вывод: делегируйте все, кроме тех дел, которые развивают ваши таланты, абсолютно необходимые вам для успешного бизнеса.

Ступень 4: прежде чем я возьму на себя новое обязательство, я должен решить какое старое обязательство я прекращу.

Надо помнить, что ваш день должен быть похож на бизнес-чемодан, а не на презерватив, который можно раздуть до пределов вашего воображения.

В чемодане есть свои отделения, и если в попытке все успевать вы переполните одно из этих отделений, то в другом уже будет меньше места.

Если же ваш день больше похож на резиновое изделие, то напрягите ваше креативное мышление или, у кого жизненный опыт побогаче – напрягите память и решите, где этому изделию место.

Надеюсь на вашу порядочность. Вы подумали правильно – в мусорке.

Вывод: каждое “да” в одном месте, должно означать “нет” в другом.

Ступень 5: то, что я решаю делать, я делаю на все 100%. Так я успеваю не только все сделать, но и делаю это лучше других.

#статьи@litota Апрель в Сан-Франциско

#фото@litota Но это только ты.
А фон твой — ад.
Смотри без суеты
вперёд. Назад
без ужаса смотри.
Будь прям и горд,
раздроблен изнутри,
на ощупь твёрд.

Иосиф Бродский

#стихи@litota 10 апреля - день рождения прекрасной поэтессы Беллы Ахмадулиной.

#статьи@litota Причины, по которым я скорее всего являюсь котиком: 
 
- Пассивная агрессивность 
- Нуждаюсь во внимании, но делаю вид, что это не так 
- Нравится тисканье 
- Люблю жаловаться 
- Не знаю, когда нужно перестать кушать 
- Нуждаюсь во сне более десяти часов 
- Линяю 
- Лежу на полу там, где люди пытаются идти 
- Кричу

#приколы@litota Во первых там и так жарко, во вторых, лучше бы начали поставку достойных зарплат собственным гражданам.  Сегодня отмечается всемирный день братьев и сестер. Так что, если у вас есть братья или сестры, не забудьте их обнять и сказать, как вы их любите! ;) Ирина Сазонова Доброе утро!

Сегодня отмечается Международный день движения сопротивления, День братьев и сестер.

В этот день в Англии вступил в силу закон об авторском праве (1710), Одесса была освобождена от немецко-фашистских захватчиков (1944), в Москве открылся Мемориальный музей космонавтики (1981).

В этот день родились: Джозеф Пулитцер - американский издатель и журналист, учредитель премии для американских журналистов; Виль Липатов - советский писатель; Белла Ахмадулина - советская и российская поэтесса, писательница, переводчица. #музыка@litota Анна Ахматова 

Ты все равно придешь — зачем же не теперь? 
Я жду тебя — мне очень трудно. 
Я потушила свет и отворила дверь 
Тебе, такой простой и чудной. 
Прими для этого какой угодно вид, 
Ворвись отравленным снарядом 
Иль с гирькой подкрадись, как опытный бандит, 
Иль отрави тифозным чадом, 
Иль сказочкой, придуманной тобой 
И всем до тошноты знакомой, — 
Чтоб я увидела верх шапки голубой 
И бледного от страха управдома. 
Мне все равно теперь. Клубится Енисей, 
Звезда Полярная сияет. 
И синий блеск возлюбленных очей 
Последний ужас застилает.

#стихи@litota — Почему ты пригласил меня? — прямо спросила Сара.
— Потому что когда твоя подруга сказала: «Сколько тут звёзд!» — ты единственная во всём этом чёртовом клубе посмотрела на небо.

Нил Гейман Покорись искушению. Возможно, в твоей жизни такая возможность больше не представится.

Роберт Э. Хайнлайн
"Достаточно времени для любви" Прочь из моей головы! 
Наугад в темноту, с середины концерта 
Сквозь толпу, сквозь охрану, сквозь двери, сквозь парк 
Чтоб чуть-чуть постоять над водой на мосту 
 
Прочь из моей головы! 
Здесь и так кавардак. Разбросав фотографии, 
Выбросив вещи, уничтожив улики. 
Все диски отправив в мусорный бак. 
 
Прочь из моей головы! 
Твой новый бойфренд пробил все пароли, 
Вскрыл все твои ящики, прочитал мои письма к тебе 
Ни хуя себе! Ни хуя себе! 
 
Прочь из моей головы! 
Босиком, кувырком, с чемоданом в руке 
Или без чемодана в руке - налегке, вдалеке 
Пока я по тебе не проехал катком 
 
Прочь из моей головы! 
Над Москвой на метле, через тернии к звездам 
С буквой "У" в левом верхнем углу, 
В треугольнике равностороннем на заднем стекле 
 
Прочь из моей головы! 
Оборвав провода, спутав карты, 
Фигуры сметая с доски, разбивая шлагбаумы на полном ходу, 
Оставляя разрушенными города 
 
Из моей головы, 
Где сферой становится плоскость, 
Где то горит фейерверк, то тлеет свечка из воска, 
Где музыка Баха смешалась с полотнами Босха 
И не дружат между собой полушария мозга. 
 
Где крутиться строчка, одна днем и ночью 
"Вали из моей головы очень срочно" 
И вместе с собой забери о тебе мои мысли 
Чтобы Богу не показалось, что мы в этом мире слишком зависли.

подписывайся: vk.com/litota
#тексты@litota У каждого человека свои звезды.

А. де Сент-Экзюпери 
"Маленький принц"  